究竟月薪幾多先可以買到樓

地點：深水埗福榮街唐樓330呎 442萬（琴日望到）
10000一個月，
一年不吃不喝12萬，
就37年左右。

20000一個月，
一年不吃不喝24萬，
就18年左右。

40000一個月，就9年
80000一個月，就4年

事實證明，只要你唔旅行唔病唔死唔食唔飲唔生仔同高收入，不論你收入幾多，
都係有供得起樓既可能性

額外補充資料：全香港有一半人收入低於15500月薪

咁人地兩公婆, 就係3萬月入啦

442萬首期133萬, 努力返工升職到20000蚊人工, 溝條女20000蚊人工
一齊存20000一個月, 6年後上車 恭喜晒

油尖旺D舊樓係比釘子戶炒

我儲首期嗰幾年, 真係無去旅行
食都係食平D

好早時買, 自住既一間賬面已賺3倍

你班人又要日韓歐星馬泰WORKING HOLIDAY環遊世界借爆卡數
HAPPY數年後, 話我買唔起樓 (因為樓價係你HAPPY緊時升左)
咁真係無得怨架喎....

6年後升到係800萬, 一樣上唔到

有公屋人生已WIN一半, 恭喜！

拿到公屋, 個財務學價值計返出黎, 其實同中六合彩頭奬一樣

點解要比3成首期

咁咪去第二個區囉

早兩個星期, 港台定CCTVB有個時事節目講買樓,

有pair剛結婚既, 話好貴, 睇成兩個月都搵唔到

佢地要求係平過1萬, 地點係尖沙咀或銅鑼灣

我心諗, 屌你得劏房囉！你兩條廢物活在平行時空？

月入85600
供樓20000
車2300
家用6000
食8000
油2400
儲46900

總資產 983450元

買唔到樓

幫屋企人供樓

咁你都供緊樓, 又點買唔到樓？

買唔到第2間？

有冇玩下遊艇

起點都拋人幾條街

冇啊
大部分錢係老母老豆度

幫屋企供樓, 所以自己買唔到

即係社會既錯？要唔要納稅人幫你屋企供樓, 等你有錢買樓？

條友假膠黎...

咁你買唔到樓, 關邊個事？

佢OK好笑！

要溝到條女肯儲錢，仲要咁多年唔散，難度高過輪公屋

樓主，你講嘅15500係香港人入息中位數黎，現實上可能有超過一半工作人口係少於呢個數。
當然，就數多呢個幾部都係死得，你捱生捱死儲到首其上到車只不過係惡夢嘅開始，之後仲要供廿幾三十年，其間你要祈求自己同家人工作順順利利，唔會失業，人人都健健康康，無咩特別額外開支，如果唔係一斷供，就可以準備去IFC排隊喇

樓主講既只係固定值, 仲未計升幅
隨時今日30萬首期, 半年後就已經50萬首期

大陸買樓先係皇道

有錢如四叔都係大陸玩到損手爛腳
十個返大陸創業九個收皮咁滯
人地當你外人咋

正常有幾多個真係一炮過買樓架

兩老一個月加埋$200k
上樓成功

我月入45000，一年儲30
女友月入17000， 一年儲10
睇岩深水埔舊樓 450呎 380萬，
首期150萬 ... 儲4年左右

痴線嫁咩，會爆炸，會地陷，點會皇道

你都on Lun 9 ，香港人出世就係為左買樓架啦，
唔滿意咪下世搵個好地方投胎囉

而家俾得起既，都係一炮過架啦

你都痴媽根，
一早話左基層要學識光合作用架啦，
買唔到樓既人，無資格做香港人

ON9仔
邊個上車會full pay
看更12碼都萬幾蚊月薪啦仲用月入中位數打飛機

其實上面果班咁高薪
租樓會唔會好d
一黎選擇多二黎唔會鎖死自己自由點
計返條數比你供樓可能仲好
仲有可以得閒去下旅行去下玩
最大問題係層樓就算升值
你都未必賣出去 賣左住邊
最後就係樓市
你供成世會一值升？
唔好唔記得十幾年之前沙士同回歸果年
成日記住樓價升 又有幾多人記得樓價跌跳曬樓
我只可以講經濟唔會永遠好
全世界無一個國家例外
更何況係唔識經濟的支那統治下的香港

1 0million

月入8000都渣都林寶 你自己諗

有錢買樓不如移民

退左休訓街？

依家買到樓既根本要得閒去旅行係好易

認真回，600萬以下可借按揭保險

442萬可借最多360萬，首期即82萬元。
用呢個計會好D

個價唔會定死左係度等你37年

吹水大會

巴打有冇同 fresh grad 講過佢地唔夠努力所以買唔到樓

咁應該幾多? 唐樓喎

On Lun 9，你用屎眼睇我叫你班窮撚Full pay
月入中位得嗰萬五打乜柒飛機 ，
唔撚識字就返返小學叫中文老師指你睇文章啦

但你買個價著定左你要還幾多年（字面上）

兩公婆一人搵萬五都好似供唔起

八千蚊夠我去日本一次，
但假如六千一尺
升到一皮野一尺
就只會夠你買多兩尺既升幅（未計本價）
值唔值見人見智，無人會因為去旅行而買唔到樓，
一年去兩次日本最多一萬六（用返上面條數計）
只會因為樓價升得太急同人工太低而買唔起
旅遊條數根本細到WFC?

首期唔洗儲

同老婆月入差唔多6萬 年頭買左沙田

月入3萬幾先過到壓力測試

我冇人冇物 買之前可以住邊

邊洗要十幾萬月薪甚至要條女同自己捱啊 ， 有父幹嘅話，月入一萬都買到600萬樓
一萬加埋老豆嘅五百九十九萬已經得
仲要係即時full pay

您條programme錯左啦

父母收入100萬

10000一個月 0年

20000一個月 0年

30000一個月 0年

5M

樓都冇.. 邊有女同你做兩公婆~

30萬

本港家庭入息中位數得25000，
仲要用2.幾個人計

同女朋友加埋月入60k

做野3年得90萬儲蓄

樓已經唔知升左幾多倍

點買

首期樓定供樓難？

首期第一，不過供樓係長期煩惱

如果經濟繼續係咁
而你又要穩定可能係好選擇
但我前題係未來經濟唔係百日紅
而且一世比層樓鎖住
我講白d 咁嫁人工唔儲夠移民？
好似上面有人月入四萬為例

已經對係香港買樓呢樣野冇興趣 跟本都唔撚係人住

移民唔同買樓 冇得供 一炮過拎到咁多就唔會買唔到樓

但都有d人食面包咁濟

仲要一直講月入中位數
唔通比你做看更譚仔呀姐都買到樓咩

過到壓測點會食麵包

如果屋企唔幫手真係搞唔掂

同女朋友加埋3萬中 好彩屋企有層樓spare左出黎 諗過2 年後結婚 每個月比返15000 屋企 仲有2 萬夠兩公婆洗費加水電煤同養車 條數真係岩岩好

追唔到， 除非買劏房樓

租可能平過供 而且自由唔駛鎖住
起碼有咩事 都唔駛諗下個月要比錢
但我唔係想將重點放係供定買
而係你有一筆錢 或未來有一筆錢
點解唔好好計劃
一定要買層樓

我同老婆加埋100k個月
到依家供到仆街

嘉湖山莊 最近成交400萬鬆 首期連交易費用60萬左右
仲有30萬淨裝修

月供幾錢

你比較樓價指數同你人工既上升程度就知冇可能買到啦

唔好話買唔到啦
係你地自己唔肯降低要求
出面大把2，3百萬樓

咁又冇大把2,3百萬

四百萬都少喇依家
怪就怪有果時唔買啦

你月入10K，供30年，借到盡都係1098.8萬
(否則過唔到壓測)

P按利率2.15厘，月供先41445，
有幾氣咳呢？

SORRY，月供100K，十萬，打錯字，但條數無錯

甘要睇下兩個人儲定一個人了

咁兩個人儲又點計呢？

快一半

首期連交易費60萬?
而家除左新樓之外仲做到9成按咩

做咩遮，我認真問
之前個agent同我講做唔到9成

無人夠膽討論呢張圖